焦點燃論—宣道老師終身「釘牌」 教育界遭文革式清算 蘋果日報

#宣道 #教育局 #Appledaily

焦點燃論—宣道老師終身「釘牌」
教育界遭文革式清算
蘋果日報 Apple Daily
—20201009

蘋果動新聞 HK Apple Daily
1.73M subscribers

教育局以涉嫌宣揚「港獨」為由，出手取消九龍塘宣道小學一名教師註冊，是首宗涉及專業失德和問題教材而被取消教師註冊的個案，但有關教師未獲答辯機會，教育局更警告，若再發生同類事件，將會與保安局等執法機關共同跟進；教協批未予教師答辯下施以「極刑」不合理，會助「釘牌」教師上訴。

北京一直將香港的社會運動歸咎於特區的教育工作有所不足，身兼全國政協副主席的前特首梁振英更不時追擊教育界。「港版國安法」之下，香港教育界是否已成北京整頓目標？教師會否接連面對無理的文革式清算？教師往後制訂教案時，會有甚麼影響？香港仍然擁有學術討論自由嗎？今集《焦點燃論》請來教育界立法會議員葉建源及前通識科教師楊子俊為大家分析。

蘋果日報 ：
即 like 蘋果 fb ：
iPhone App ：
Android App ：
=======